\documentclass[aspectratio=43,t,17pt]{beamer}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{russian}
\newfontfamily{\cyrillicfont}{GOST2304 Type A} 
\newfontfamily{\cyrillicfontrm}{GOST2304 Type A}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{GOST2304 Type A}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{GOST2304 Type A}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{alltt}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}

\usetheme{metropolis}
\usemintedstyle{xcode}
\definecolor{codebg}{RGB}{247, 247, 246}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=white}
\hypersetup{colorlinks,linkcolor=,urlcolor=orange}

\title{Что нового?}
\date{20 сентября 2022}
\author{Абрамов Сергей}

\begin{document}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\begin{figure}
\frametitle{Специальная военная операция}
\includegraphics[width=\textwidth,height=0.8\textheight,keepaspectratio]{images/ukraine.png}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}[c]
\frametitle{Прочее}
\begin{itemize}
\item Открытие культурного центра Таджикистана в Москве. \\ \tiny("Все расходы в этой связи
      правительство Москвы, как заявил Сергей Собянин, берет на себя"). \normalsize
\item Открытие крупнейшего в Европе колеса обозрения «Солнце Москвы»
      высотой 140 метров.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/moscow-sun.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\begin{itemize}
\item День города в Москве 10-11.09.2022 (расходы около 200 млн).
\item В Ростове, Воронеже, Смоленске, Кисловодске, Зеленоградске и в некоторых
      других отменили день города или сократили расходы.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}[c]
\frametitle{Визы}
\begin{itemize}
\item Вступил в силу запрет на въезд россиян в Эстонию, Латвию, Литву и Польшу
      (исключение: дипломаты, водители грузовиков, те, кто пересекает по
      гуманитарным соображениям, 19.09.2022).
\item Швейцария приостанавливает упрощенный режим выдачи (19.09.2022).
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\begin{itemize}
\item С 12.09.2022 остановлено действие соглашения об упрощенном визовом
      режиме между ЕС и Россией.
\item Стоимость визы увеличена с 35 до 80 евро.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/visa.png}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}[c]
\frametitle{Шанхайская организация сотрудничества (ШОС)}
\begin{itemize}
\item Международная организация, основанная в 2001 году. В ней участвуют Россия,
      Индия, Казахстан, Китай, Киргизия, Таджикистан, Пакистан и Узбекистан.
      Страны-наблюдатели — Афганистан, Белоруссия, Иран и Монголия,
      страны-партнеры — Азербайджан, Армения, Камбоджа, Непал, Турция и Шри-Ланка.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\begin{itemize}
\item 15-16.09.2022 подписали самаркандскую декларацию.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\frametitle{Самаркандская декларация. Основные положения}
\begin{itemize}
\item Страны подтвердили ненаправленность ШОС против других государств и
      международных организаций.  
\item Открытость для сотрудничества с учетом взаимных интересов.
\item Заявили о намерении наращивать сотрудничество в области обороны и безопасности.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\begin{itemize}
\item Осудили одностороннее наращивание систем глобальной противоракетной обороны 
      отдельными странами .
\item Выступили за сохранение космоса свободным от оружия.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}[c]
\begin{figure}
\frametitle{В России создан дрон, способный садиться на корабль даже в сильный шторм}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/russia-bpla.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}[c]
\frametitle{Восточный экономический форум}
\begin{itemize}
\item Подписаны 290 соглашений на сумму 3,27 трлн рублей.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}[c]
\frametitle{Казахстан}
\begin{itemize}
\item Указ президента Казахстана о переименовании столицы страны из Нур-Султана
      в Астану вступил в силу (вернули обратно спустя 3 года, 19.09.2022).
\item Опубликован закон о внесении изменений и дополнений в конституцию
      (семилетний срок президента и др).
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\begin{itemize}
\item МИД Казахстана опроверг появившуюся в соцсетях информацию о приостановлении
      членства республики в Организации Договора о коллективной безопасности (ОДКБ)
      с 01.01.2023.
\end{itemize}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\begin{figure}
\frametitle{Первый в мире ховербайк уже продается в Японии за \$777 000}
\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{images/overbike.jpg}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\begin{figure}
\frametitle{Конфликт Армения и Азербайджан}
\begin{itemize}
\item В Ереване проходят митинги, на которых граждане просят властей страны выйти
      из Организации договора о коллективной безопасности
\item Визит спикер палаты представителей — попытка Запада рассорить Армению
      с Россией, пояснил армянский политолог Эдгар Элбакян.
\end{itemize}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\begin{frame}
\begin{figure}
\begin{itemize}
\item Россия — главный посредник между Арменией и Азербайджаном.
\item Столкновения в Нагорном Карабахе (начало 01.08.2022).
\item Обстрелы Армении (13.09.2022).
\item Совбез Армении: Ереван и Баку договорились о перемирии (14.09.2022).
\end{itemize}
\end{figure}
\end{frame}

% ----------------------------------------------------------------- %

\end{document}
